# 僧侶の装備

僧侶に関してはソポスのころもを装備するメリットが少ないのでカテドラルで**ブレス100**にするほうがよい。

魔法戦士の蘇生に前に出ることも多いため、**混乱・眠り・踊り・転び**は用意しておきたい。

スティックについては**ルネッサンスステッキ**か**バージニアステッキ**を推奨したい。ルネッサンスステッキは敵が邪魔になりがちな状態でもザオラルが届くことがあるし、何より回復魔力が現在最も高い。バージニアステッキは行動時聖なる祈りが強い。この2つは開幕聖なる祈り効果が期待できるので序盤を安定させやすい。

錬金は腕とスティック両方とも呪文発動速度がよいだろう。

## 装備例

|部位|装備名称|錬金等|
|----|--------|------|
|武器|ルネッサンスステッキ|呪文発動速度(6) 呪文発動速度(6) 呪文発動速度(6)|
|盾|ブルームシールド|ブレス(10+3) ブレス(10+3) ブレス(10+3)|
|頭|カテドラルミトル|封印(60) 混乱(60) 混乱(40)|
|体上|カテドラルのころも|ブレス(10+3) ブレス(10+2) ブレス(10+2)|
|体下|ソポスのころも下|封印(60) 眠り(60) 眠り(40)|
|腕|カテドラルのうでわ|呪文発動速度(6) 呪文発動速度(6) 呪文発動速度(6)|
|足|カテドラルのサンダル|踊り(90+10) 転び(90) 転び(30)|
|顔|死神のピアス|回復呪文(5) 回復呪文(5) 回復呪文(5) ターン消費しない(1.5)|
|首|金のロザリオ|HP(3) HP(3) HP(3)|
|指|魔導将軍のゆびわ|早詠みの杖(3) 早詠みの杖(3) 早詠みの杖(3)|
|胸|アヌビスのアンク|HP(4) HP(4) HP(4)|
|腰|剛勇のベルト|HP(3) HP(3) HP(3) HP(3)|
|札|不思議のカード|HP(15) 回復魔力(15) 守備(8)|
|その他|大地の大竜玉|HP(5) HP(5) HP(5) HP(5)|
|証|僧侶の証||
